<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Graviton2 y Contenedores on Graviton2</title>
    <link>/es/amazoncontainers.html</link>
    <description>Recent content in Graviton2 y Contenedores on Graviton2</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Apr 2020 11:14:51 -0600</lastBuildDate><atom:link href="/es/amazoncontainers/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Crear el pipeline de construcción del contenedor</title>
      <link>/es/amazoncontainers/creatingpipeline.html</link>
      <pubDate>Fri, 10 Apr 2020 11:14:51 -0600</pubDate>
      
      <guid>/es/amazoncontainers/creatingpipeline.html</guid>
      <description>Comenzaremos creando un pipeline para construir imagenes de contenedor soportadas por múltiples arquitecturas. El crear imagenes tanto para arquitecturas x86 como para arm64 nos permitirán explorar el soporte nativo de los servicios de AWS para multi-arquitectura y nos permitirá movernos a la opción más óptima para nuestra carga de trabajo.
El stack de CDJ que implementarás creará un repositorio de códifo para la aplicación hecha en NodeJS y dos pasos de construcción para crear las imagenes de contenedor para arquitecturas x86 como para arm64.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Construcción multi-arquitectura de la aplicación</title>
      <link>/es/amazoncontainers/multiarchitecture.html</link>
      <pubDate>Fri, 10 Apr 2020 11:14:51 -0600</pubDate>
      
      <guid>/es/amazoncontainers/multiarchitecture.html</guid>
      <description>Antes de iniciar este laboratorio, por favor asegúrate de trabajar en la carpeta graviton2-labs. Si no estas ahí, cámbiate a esa carpeta ejecutando el siguiente comando en tu terminal:  cd ~/environment/graviton2-labs/ Clona un repositorio vacío de CodeCommit ejecutando:  git clone `aws cloudformation describe-stacks --stack-name GravitonID-pipeline --query &amp;#34;Stacks[0].Outputs[0].OutputValue&amp;#34; --output text` Copia los archivos de especificación de code build y el código fuente de la aplicación hecha en NodeJS hacia el nuevo repositorio de CodeCommit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AmazonEKS : Creación de un cluster EKS multi-arquitectura</title>
      <link>/es/amazoncontainers/amazoneks/ekscluster.html</link>
      <pubDate>Fri, 10 Apr 2020 11:14:51 -0600</pubDate>
      
      <guid>/es/amazoncontainers/amazoneks/ekscluster.html</guid>
      <description>Amazon Elastic Kubernetes Service (Amazon EKS) es un servicio administrado que puedes utilizar para ejecutar Kubernetes en aws sin necesidad de instalar, operar y mantener tu propio plano de control o nodos de un clúster. Kubernetes es un sistema de código abierto para automatizar la implementación, escalabilidad y orquestación de aplicaciones containerizadas.
 Revisa el contenido del stack de CDK localizado en el archivo graviton-labs/graviton2/cs_graviton/eks_graviton2.py. Este stack creará un cluster de EKS con dos nodegroups: un grupo para arquitectura x86 y otro para arquitectura ARM64   self.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AmazonEKS : Implementación de una aplicación multi-arquitectura</title>
      <link>/es/amazoncontainers/amazoneks/k8sapplication.html</link>
      <pubDate>Fri, 10 Apr 2020 11:14:51 -0600</pubDate>
      
      <guid>/es/amazoncontainers/amazoneks/k8sapplication.html</guid>
      <description>Ahora estamos listos para implementar una aplicación multi-arquitectura sobre kubernetes
 Revisa el contenido del manifiesto de implementación de kubernetes en el archivo: graviton2-labs/graviton2/cs_graviton/Deployment.yaml  apiVersion: apps/v1 kind: Deployment metadata: name: multiarch-deployment namespace: multiarch labels: app: multiarch-app spec: replicas: 4 selector: matchLabels: app: multiarch-app template: metadata: labels: app: multiarch-app spec: affinity: nodeAffinity: requiredDuringSchedulingIgnoredDuringExecution: nodeSelectorTerms: - matchExpressions: - key: beta.kubernetes.io/arch operator: In values: - amd64 - arm64 podAntiAffinity: requiredDuringSchedulingIgnoredDuringExecution: - labelSelector: matchExpressions: - key: app operator: In values: - multiarch-app topologyKey: &amp;#34;kubernetes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AmazonEKS : Ejecutando aplicaciones hechas en ASP.NET Core sobre Graviton2</title>
      <link>/es/amazoncontainers/amazoneks/aspnet.html</link>
      <pubDate>Fri, 10 Apr 2020 11:14:51 -0600</pubDate>
      
      <guid>/es/amazoncontainers/amazoneks/aspnet.html</guid>
      <description>Una de las grandes fortalezas de la plataforma .NET Core es que .NET 5 tiene mejoras significativas en rendimiento y está listo para esfuerzos de modernización escalables. Los clientes pueden también elegir construir sus aplicaciones hechas en .NET Core utilizando el procesador AWS Graviton2. AWS es el único proveedor de nube que ofrece la opción de ejecutar cargas de trabajo en .NET sobre arquitecturas ARM64 Las instncias EC2 que son ejecutadas con AWS Graviton2 proveen hasta un 40% en mejora de precio/rendimiento sobre generaciones actuales de instancias basadas en x86.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AmazonECS : Implementando un cluster de ECS con instancias Graviton2</title>
      <link>/es/amazoncontainers/amazonecs/ecscluster.html</link>
      <pubDate>Fri, 10 Apr 2020 11:14:51 -0600</pubDate>
      
      <guid>/es/amazoncontainers/amazonecs/ecscluster.html</guid>
      <description>Amazon Elastic Container Service (Amazon ECS) es un servicio de manejo de contenedores altamente escalable y rápido que hace sencilla la ejecución, escalabilidad y el manejo de contenedores en un cluster. Tus contenedores están definidos en una &amp;ldquo;definición de tarea&amp;rdquo; que utilizarás para ejecutar &amp;ldquo;tareas&amp;rdquo; individuales o &amp;ldquo;tareas&amp;rdquo; como parte de un &amp;ldquo;servicio&amp;rdquo;. Amazon ECS te permite inicializar y detener tus aplicaciones basadas en contenedires utilizando llamadas de API muy simples.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Graviton2 y contenedores: Limpieza</title>
      <link>/es/amazoncontainers/cleanup.html</link>
      <pubDate>Fri, 10 Apr 2020 11:14:51 -0600</pubDate>
      
      <guid>/es/amazoncontainers/cleanup.html</guid>
      <description>Ejecuta los siguientes comandos para limpliar el ambiente de trabajo.
cd ~/environment/graviton2-labs/ scripts/cs_cleanup.sh </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
